---
slug: prilozhenie-6-5
title: Приложение 6.5
group: lisa
parent: dom-kotoryj-nachinaetsya-s-ulicy
background: "#e0e0e0"
---

<Hero>

<RunningHeader>ЧИТАТЬ ДАЛЕЕ 6.5</RunningHeader>

## Таллиннские дома комфортные и энергоэффективные

</Hero>

<Content>

Здания являются одним из трех основных пунктов потребления энергии и выбросов CO₂. Энергоэффективные здания подразумевают не только ограничение выбросов CO2, но и учитывают сложные аспекты, такие как обеспечение хорошего микроклимата (как при текущем, так и при изменившимся климате) и функционирование здания в течение предполагаемого срока его эксплуатации. Предпосылкой для этого является то, что здание должно быть энергоэффективным и иметь здоровый микроклимат, независимо от того, что важнее – сократить потребление энергии на отопление или охлаждение. Более энергоэффективные здания также означают более низкие постоянные расходы.

Вступление в силу государственных минимальных требований к энергоэффективности зданий и реализация соответствующих мер повысили и продолжают повышать качество и устойчивость новых и полностью реновированных зданий к воздействию изменения климата. Однако нереновированные здания остаются уязвимыми, поэтому степень воздействия изменения климата в значительной степени зависит от года и качества их строительства. Использование возобновляемых источников энергии в домах растет, и появляются новые знания о пригодности и погодоустойчивости материалов.

Для того чтобы энергоэффективные здания, планируемые и строящиеся в настоящее время, продолжали выполнять свои функции в будущем, они должны учитывать климат будущего, который приведет к более сильным ветрам, вызванным ливнями наводнениям и периодами летнего зноя. Для смягчения этих климатических воздействий необходимо принять соответствующие меры по повышению энергоэффективности, такие как подходящие материалы, решения в области возобновляемых источников энергии, светоотражающие или зеленые крыши, подходящее расположение здания на земельном участке и, как следствие, выбор облицовочного материала фасада (чтобы избежать большого незатененного остекления на южной или западной стороне).

Меры по повышению энергоэффективности зданий и адаптации к изменению климата в основном решаются в области энергетического хозяйства и климата, а также поддержания и развития городских ресурсов. Меры местного самоуправления в основном связаны с подачей примера (демонстрационные проекты по соблюдению требований устойчивости к изменению климата и качеству строительства при проектировании и строительстве зданий), а также с разработкой инструкций.

В частности, этот вопрос рассматривается в "Программе действий по устойчивой энергетике и климату".

</Content>
